拖累全球惹反感 防中派崛起

拖累全球惹反感 防中派崛起

韓國加入一帶一路倡議後，親中態度令文在寅遲遲未封關。

一帶一路直送疫情，多國出現反華情緒。美國智庫外交關係協會的前高級研究員加勒特（Laurie Garrett）向本報指，武漢肺炎嚴重打擊了習近平的威信，加上有沙士及豬流感的案例，相信各國再次質疑中國的公信力，不滿中國帶來疫情。一帶一路，恐變一帶一怒。

「一帶一路是英國殖民主義後，全球最具野心的外交及貿易策略。」加勒特說。一帶一路是習近平最重要外交策略，取海上及陸上絲綢之路意念，連結歐亞非共70多個國家，由中國成立的亞投行融資發展基建。加勒特形容，隨着武漢肺炎大流行，一帶一路的根基最少受兩大打擊。第一，中國的債務危機本身已非常嚴重，疫情造成的貿易賠償及全球經濟衰退已拖累經濟，可能中共減少資助一帶一路。第二，現時很多國家指摘中國隱瞞疫症，最終傳入該國，甚為憤怒。加上中國在沙士及豬流感同樣隱瞞疫情，今次武漢肺炎顯示中國再無吸取教訓，加深他們對一帶一路的猜疑。

失業洋人齊反中

相關新聞：兩岸專題：一帶一疫路 武肺直送

台灣戰略學會研究員蘇紫雲相信伊朗、韓國及意大利經此一疫後，國內防中派（防範中國）將會有更大的影響。從意大利而言，中國可藉一帶一路經營地中海的港口，打開歐洲門戶。「北約跟意大利不同派系是反對的，因為會影響到歐洲跟北約的安全。執政黨相信會遇到很大的挑戰，加上現在排華的情況，我覺得（港口）不太樂觀。」他說。「一些被中國剝奪了工作機會的外國民眾，亦有可能連結起來反中。」

在伊朗方面，蘇紫雲指出伊朗被美國重啟貿易制裁，現時又面對國內人民的反彈，「隨時給中東投下很大的變數」。他又指，篤信遜尼派的國家如敍利亞及沙特阿拉伯等傷害較低，相信未來遜尼及什葉派爭奪中東話事人方面，伊朗會不及沙特阿拉伯，可能再爆發中東問題。

呢度有同戰線行動post

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅咁靚嘅卡鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

國際關係, 最重道德, 誠信, 支那兩樣都冇
咁樣自願同支那玩一帶一路, 玩到自願比病毒輸入
怪得邊個